中大Sonia：堅持活着作戰下去

中大Sonia：堅持活着作戰下去

Sonia希望透過分享經歷，鼓勵其他受害者站出來。 謝榮耀攝

【還政於民】

【本報訊】不論是上周四在中文大學的師生對話會中，還是在採訪當日，穿着同一件印上「we have to be very strong, if we want to do something‘very wrong’」黑底白字T恤的吳傲雪（Sonia）依然一臉倔強，「當其他人都指摘我哋嘅時候，我哋要更堅持，相信自己做緊正確嘅事。」只是，自脫下口罩指控遭受警方性暴力後，恐嚇電話和惡意中傷的網絡帖文至今未停。24歲的她坦言「好驚」，但無悔當日決定，「係香港人令我決定要同佢哋繼續並肩作戰。」在銀包中保存住一隻寫上「加油捱下去，努力別放棄」的紙鶴的她說。

記者：陳芷昕

中大女生Sonia首次現身，其實是於9月4日，在立法會議員毛孟靜陪同下，以「龍小姐」的名義示人。身為8.31太子站的三名「紅色傷者」之一，Sonia自9月2日從新屋嶺保釋出來後，得悉當日在太子站的傳聞惹起滿城風雨，她希望能以目擊者身份站出來發聲。「你問我有冇死到人，我唔知。但十個變七個，政府部門話因為移動咗傷者位置，呢個說法我唔接受。作為嚴重傷者，當時我哋移動範圍都係10步以內，而且係救護移動。」當時，穿得一身黑、戴上墨鏡和口罩的她在記者會正式開始前，問議員助理能不能給她變聲器，可惜時間倉促準備不及，她惟有自行變聲。

相關新聞：搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴

不停受內地來電滋擾

第二次在民間記者會自稱「S傷者」，和第三次在9.27新屋嶺人權集會中自稱「S同學」的Sonia依然蒙住臉。終於在上周四，她脫下口罩實名控訴，香港人都知道她叫「吳傲雪」。

Sonia知道公開身份將承受很大風險，但這不是一時衝動的決定。「我好清楚我企出嚟係返唔到轉頭，唔係細路仔玩泥沙，企出嚟彈返入去係唔得。」

9.27集會當日，Sonia在現場得悉原來有其他被捕人士比她承受更嚴重的性暴力，甚至涉及性侵犯及虐待，讓她決定要鼓起勇氣走多一步，「已經係有人承受住無法逆轉嘅傷痛，但佢哋都仲捱緊落去。我就不斷問我自己：我吳傲雪可以為呢班人做到咩呢？」

不只是性暴力受害者，還有這四個月來，被黑勢力斬斷腳筋的少年、爆眼少女和印尼記者、肺部中彈的中學生——Sonia希望能為他們發聲，「啲人成日話我哋隱藏係口罩背後，講嘅都唔知係咪真，演員嚟嘅，咁我𠵱家咪企出嚟實名指控。」

只是，自上周四起，Sonia就不斷面對着滋擾、惡意中傷和恐嚇。每分鐘她都收到內地電話，更有人傳來短信問她「幾錢一晚」，亦有人在網絡討論區上造謠指她做援交。對此，她一臉無所謂的說：「呢啲中傷預咗啦，比我想像中少㖭。中國有13億人，𠵱家都係幾百個電話啫。」她亦不把這些人放在眼內，「因為佢接受唔到警方所作所為，所以寧願指控我講大話。」

縱使說得雲淡風輕，24歲的Sonia還是對這一切感到不知所措。自9月2日保釋出來至今，她一直未能好好入睡，因為太子站和新屋嶺的一切依然瀝瀝在目。

9月3日，Sonia乘地鐵經過太子站時，突然渾身發抖、不能呼吸，只能一直半蹲在閘門附近，不能站直；一直至列車駛離太子站，她才回復正常。9月4日，她到旺角與朋友聚餐，怎料一到埗便在餐廳門口遇上防暴，讓她嚇得心驚膽顫。

這份壓力在Sonia實名指控後更嚴重，她說：「好多人嘅時候就會驚，驚會有人想對我不利，仲要𠵱家警方咁主動，會唔會又捉我去葵涌警署定新屋嶺，又多輪性暴力？」

上周四Sonia在中大對話會上除下口罩，哭求校長段崇智發聲明譴責警方施暴。

紙鶴上的「希望在明天」，正正是Sonia的心聲。

「有一秒覺得自己好污糟」

於2017年5月被確診患上抑鬱症和邊緣人格障礙的Sonia，過往曾經歷來自家人和伴侶的暴力對待、校園和網絡欺凌，曾多此𠝹手宣洩情緒甚至企圖自殺。經歷過新屋嶺性暴力對待後，她的情緒亦跌至谷底，「唔想同人有任何身體接觸，有一秒會覺得自己好污糟，都會好恨警方，好羞辱，反抗唔到。」但今次，她再沒有自殘甚至自殺的想法，反而想堅持活下去。

「我用實名指控前，我去沙田新城市聽到一句香港人加油，好warm，令我好想繼續同香港人並肩作戰撐下去。」縱使早已斷絕關係的家人至今從未關心Sonia的情況，她卻得到更多意想不到的溫暖。

「中大教職員、校友、同學、以前我中學、小學同學、親戚、朋友，甚至係以往欺凌過我嘅人，或絕咗交嘅人，都同我講：『Sonia，今次我撐你，我信你唔會講大話。』正正係大家一點一滴嘅信任，帶畀我一點一滴嘅力量。」8.31被捕人士和性暴力受害者的身份，成為她堅持的動力。「冇香港人再承受到多一個香港人離去，我會繼續發聲。縱然𠵱家有控罪在身，我可以做嘅就係文宣，透過傳媒去分享我經歷，再鼓勵其他受害者企出嚟 。」

相關新聞：全港蒙面起義 20汽油彈狂轟旺角差館

上一則
上一則
《榮光》 響徹18區 千人摺紙鶴集氣

下一則
下一則
遮打集會獲批 今為人權法造勢

搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴
全港蒙面起義 20汽油彈狂轟旺角差館
抗爭者替華為「裝修」 留字：We never rob
港鐵再受攻擊 沙田路軌被掟雜物
警疑用國產催淚彈 街坊：冇料到
警通宵扣智障男 禁見社工
四年前訂指引 律師：警員不熟悉
《榮光》 響徹18區 千人摺紙鶴集氣
遮打集會獲批 今為人權法造勢
9.14涉淘大私了藍絲 O記拘15歲學生
雨夜攻頂 民女像屹立獅山
小女神接力 全球宣揚逆權精神
「關注黑警申移民」台灣：嚴格把關
澳門教授遭大陸生篤灰撐「港毒」
《大公報》舊址被掟汽油彈
黎智英子旗下三店遭淋油
米芝蓮食肆休市擺水撐市民
美參議員旺角親睹警鎮壓
日1,200人上街促制裁港官
西環集中營：中共自製敵人 美民眾撐港
僭越法律 濫用槍彈瘋警區區亂拉街坊

謝。

好勇敢